{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050310",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 손곡동과 물천리 유적"
    },
    "text": "2001年4月28日、蓀谷洞とムルチョン里一帯が史跡に指定されました。慶州競馬場の敷地として使用される前の1996年11月から国立慶州文化財研究所が発掘調査を実施し、この地域が王の居住地として使われていたものであることを確認しました。ここは大規模な土器生産および流通団地でした。土器が発見された地域には土器の窯跡、スッカマの敷地、工房址、住居地、保存空間、そして土偶が共に発見されました。蓀谷洞一帯で発見された47つの土器の籠は、規模と時期、形態面で韓日文化交流を確認する重要な資料としてみなされます。スッカマトでは燃料で炭を使用しなければならないことを知ることができました。コンバントでは土器生じる作業に必要な付属品と排水路、土も発見されました。その他にも土器を保存する建物跡、職人の居住空間である竪穴住居跡、管理者が使用した建物跡も共に発見されました。土偶は丘のてっぺん部の住居地で多くの土偶が発見されました。これらの土偶は東京生産地から発見されたもので、その意味があるものです。グラスや瓦窯1つも発見され、現在は韓国馬事会が所有と管理をしています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域は何年に史跡に指定されましたか？",
            "answer": "2001年4月28日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "どの機関がこの地域の発掘調査を実施しましたか？",
            "answer": "国立慶州文化財研究所が発掘調査を実施しました。"
        },
        {
            "question": "この地域は何に使われていたことが確認されましたか？",
            "answer": "この地域は王の居住地として使われていたことが確認されました。"
        },
        {
            "question": "どのような遺跡がこの地域で発見されましたか？",
            "answer": "この地域で土器の窯跡、スッカマの敷地、工房址、住居地、保存空間、土偶などが発見されました。"
        },
        {
            "question": "発見された土器の籠はどのような意味を持っていますか？",
            "answer": "発見された土器の籠は、韓日文化交流を確認する重要な資料とされています。"
        },
        {
            "question": "スッカマトでは何が使用されていることがわかりましたか？",
            "answer": "スッカマトでは燃料として炭が使用されていることがわかりました。"
        },
        {
            "question": "他に何が発見されましたか？",
            "answer": "他にも土器を保存する建物跡、竪穴住居跡、管理者が使用した建物跡などが発見されました。"
        },
        {
            "question": "土偶はどこで発見されましたか？",
            "answer": "土偶は丘のてっぺん部の住居地で多くが発見されました。"
        },
        {
            "question": "土偶はどこで生産されたものですか？",
            "answer": "土偶は東京生産地から発見されたものです。"
        },
        {
            "question": "現在この地域は誰が所有と管理をしていますか？",
            "answer": "現在は韓国馬事会が所有と管理をしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 349,
        "QA": 370
    }
}